---
author: kasana
title: The Error
lang: zh-Hans
date: 2008-02-25 00:20
layout: post
depth: 2
category: error
---

### 2. Memory (3)

“Madam，请问……那个……明天晚上，您加班么？”

桌子对面的女警官头都没有抬，平静地回答道：“没有案子的话，应该不会加吧。”

“哦……那太好了……我想……”

“咕噜咚——”

蔺无双刚刚酝酿起来的表情定格在了那里。

喂！这个时候别来跟我说抢劫杀人的事情！

手伸到口袋里，按掉了自己的短消息铃声。

<br/>

蔺无双微笑着抬起头，继续说道：“Madam，我想请你……”

“叮铃铃——”

“怎么回事……”蔺无双低声抱怨了一句，尴尬地看着练峨嵋。

后者抬起头，笑了笑：“没关系，先接吧。”

赭杉军正在呼叫。

刚要接，结果电话断了。

前面那个短消息跳了出来，显示的是苍发来的。

蔺无双一皱眉，正要打开，却看到又一个电话打了进来。

<br/>

老子今天怎么这么受欢迎？？？

蔺无双低头一看，电话是前两天向他拿苍手机的翠山行打来的。

“喂？你等等你等等……”

蔺无双看到正在办公的练峨嵋皱了皱眉头，知趣地退到门外，才继续说话。

<br/>

忙碌的办公走廊上忽然爆发出一阵惊呼。

“什么？！苍被绑架了？！”

<br/>

================================================================

<br/>

苍觉得做了一个很累的梦，累得醒不过来。他好像听到自己在说着什么，但是耳膜只余嗡嗡作响，突如其来的光明反而让人晕眩。

<br/>

“……你……”

他精神恍惚地看着弃天帝，抖得说不出一句完整的话。刚才弃天帝的所作所为仿佛是瞬时电流过大，整个中枢都在瘫痪的状态，需要一点时间才能清醒过来。

<br/>

弃天帝得意地摇了摇手机，又凑过去亲吻苍的眼角。

“哭得样子更美……”

<br/>

弃天帝的唇是柔软温和的，皮肤比苍的还要光滑白皙。他的额发纯黑如墨，落在苍细细的眼角里，烙下了一个黑色的投影。

<br/>

他到底知不知道他对我做了什么？做了这样的事情，为何他还一脸欢快的样子？

<br/>

苍感到自己手脚冰冷，混合着汗液、血液和粘液的物质包裹着皮肤，让他觉得更为冰冷。

<br/>

那么冷，以至于声音也是凝结的。

<br/>

“恶心……”

<br/>

弃天帝猝不及防，他不曾知道苍也会有这种厌恶鄙夷的表情。

<br/>

苍醒了。

从麻痹的战栗中清醒过来，恢复成冷静锐利的样子。

<br/>

弃天帝看着他从无声的怒火中粹炼出一道凛冽的敌意，眼神锐利的仿佛要割开他的皮肉。脸颊上那道还没有干透的泪痕，在两个人血脉贲张的气息里像一缕幽魂，迅速苍白地死去。

<br/>

“不许用这种眼神看我。”

弃天帝危险地眯起眼睛。

<br/>

苍反而变得无畏。

<br/>

两个人就这样在寂静中对峙了十来分钟。

“切~”弃天帝轻蔑地笑了笑，伸手解开了苍一只手的束缚。

<br/>

他就是找个乐子，如今也算是尽兴。

<br/>

他刚要动手解开苍的第二只手，却被苍一掌推开。

苍艰难地侧过身，用牙咬住一段绳带，另一只手帮忙，才算解开。

两只手重获自由，但是身体的重心移到下半身，双腿的束缚还没有解开，一下子扯到了伤处。苍皱了皱眉头，咬牙伸手解开腿上的安全带。

<br/>

弃天帝在一旁看着，面有愠色。

<br/>

苍双腿麻痹地伏在狭窄的空间里，站起来似乎有些困难。弃天帝伸手去扶他的腋下，却被他挥开。同时苍也失去平衡，手往地毯上一撑才算稳住没有扑倒。

<br/>

这次他没有流太多的血，衣服还好，脏的是弃天帝车里的地毯。掌心触及地毯的一瞬间，那种带着体温、带着雄性荷尔蒙气息的粘稠的触感，像长了腿一样自己爬了上来。

<br/>

苍浑身一阵哆嗦，然后忍不住胃里面翻江倒海。

他忙去推车门，可是车门还是锁着的。

<br/>

弃天帝此刻离他老远，嫌恶地看着他。只是目光移下来发现，他什么也没吐出来，只是在那里止不住地干呕，明明连胃液也吐不出来，却又是一脸内脏都要呕出来的表情。

<br/>

真污秽。这是他的车。

<br/>

“喂！要吐也别在这里吐！……”

<br/>

苍冷汗涔涔，根本没听到他说什么。只是看到车门一开，也不管自己身上只有小腿肚上挂着一团裤子，手脚并用就往外爬去。

<br/>

死也不能死在他的地方。

<br/>

脑袋里不知怎么就冒出来这么个念头。

<br/>

没想到，他还没够到车门的橡胶封条，就再度被密闭在这个黑暗的空间里。

<br/>

一瞬间横膈膜的内侧传来灼热的感觉。

<br/>

“哇！”

<br/>

血腥味弥漫着冲淡了他所有的知觉。只是仿佛听到弃天帝在驾驶座上，气急败坏地说着什么……可能他弄脏了弃先生价格不菲的车内地毯。可是，反正都已经那样了，再脏一点又有什么要紧……

<br/>

===================================================================

<br/>

门铃响了好多次，这家的大少爷只是将耳麦的音量调大了事。

<br/>

可是外面的人好像也很执着，死命地按着。在花园干活的园丁听到了响动，终于出来开了门。

<br/>

人一走进来，朱武头都没有抬，扯了耳机大吼道：“自己有卡不会刷啊！再不行用蛮力啊！”

<br/>

进来的人沉默了一会儿，什么也没说，转身上了楼。

<br/>

朱武这才觉得有蹊跷，目光随即追踪而去。

下一秒他惊讶地站在沙发上指着弃天帝，仿佛看到了一个外星人。

“你有没有搞错？在外面得手了还带到家里来？你真是要给我找小妈？”

<br/>

弃天帝转过身来，脸上像刷了一层锅灰。

“打电话找戒老，再多一句废话马上卷铺盖走人！”

<br/>

朱武其实在内心拍案而起：老子不敢走么？老子走给你看！

但是他看到那两条耷拉在弃天帝臂弯外的光着的、修长的腿，光顾着发呆，没来得及“宁死不屈”，等他回过神来，弃天帝早上楼了。

<br/>

“你到底对他做了什么呀？他怎么就吐血了？”

“不关我的事。你听说过上床会吐血的么？”

“……这难说。可能是你上的方法不对……”

“我……？不可能！这种事情我从来没有失手过！唯一一次失误，是生下了你！”

<br/>

朱武愣了一会儿，细细推敲有关于“唯一一次失误，是生下了你！”的奥秘。

<br/>

还没等他想出头绪，门铃又响了。

<br/>

“哦，戒医生到了。”

<br/>

==============================================================

<br/>

赭杉军从收到的那张苍被蒙着眼睛的照片的背景上，认出了那里是滨江。

但是他到达的时候，已经空无一人。

不多久，其他几个收到照片的人也摸了过来，这才发现似乎事情不那么简单。

<br/>

一步莲华和赭杉军坚持着拨打苍的手机，却始终无人接听。

<br/>

翠山行建议报警。身为警察的蔺无双很无奈，因为苍只失踪了2小时，这样根本不足以立案。

两个人为了这件事情争执了起来，一步莲华只得上前圆场。

<br/>

就在这个时候，赭杉军的手机突然响了。

<br/>

来电显示的，正是苍。

赭杉军接起来就劈头盖脸地问：“喂？苍么？你在哪里？”

“……赭先生。”

赭杉军愣了愣，他似乎认得这个声音，但是又不记得哪里听过。

“我是弃天帝。”

“……苍的手机怎么在你那里？”

赭杉军转过身，将手机紧贴着耳朵。

“苍有些不舒服，我找了我的医生正在给他看诊。”

“他在你那里？”

“是的。我想您一定急于确认他的安全，所以请您看看身后的树林旁是否有一辆黑色的Benz。”

赭杉军依言转过身。

果然有一辆黑色的Benz商务车缓缓地向这边开过来。

“……车牌：M77777-5如果您和苍的其他朋友想了解苍的情况，可以上这辆车。我的人会把你们带过来。”

<br/>

这个时候，那辆车恰好开到了他们四人所在的位置。车门自动打开了，驾驶窗降了下来，露出了伏婴师的脑袋。

<br/>

“弃先生吩咐我来接各位。请上车吧。”

<br/>

=================================================================

弃天帝掐断了手机，把苍的手机抛到半空中又单手接住，低低地哼着小曲。

<br/>

忽然，他面前的梳妆镜里映出了苍冷峻的面容。

弃天帝对着镜子里那个坐在床上的人挑了挑眉毛，转过头：“你醒了。”

<br/>

苍沉默地看了他一会儿，抬起那只没有骨折的手，直指弃天帝——手里的手机。

“还给我。”

<br/>

他说话的时候，嘴角还有血丝溢出。

<br/>

弃天帝看着他苍白的脸和血红的唇，无意识地走到他面前，想看清楚那唇上的是本色还是血色。

<br/>

凑得很近的时候，两个人的鼻尖几乎碰到一起。可是弃天帝的眼神似乎格外地不好，以至于他微张着嘴，试图靠得更近。

<br/>

“啊！”

<br/>

“咚！”得一声，弃天帝仰面倒在地上，一手捂着嘴角，指缝里流淌出一行血丝。

<br/>

弃天帝舔了舔上牙床。嗯？一皱眉，就感觉到了嘴里一块硬硬的东西。

<br/>

他一个鲤鱼打挺爬起来，两只手利爪一般把坐起的苍重又压回到床上。

<br/>

苍挺直身子，睁大眼睛，作好了头部被重击的准备。但是过了很久，弃天帝紧握的拳头却没有落下来。

<br/>

“呸！”

苍侧过脸，避开弃天帝那口的混合着唾沫的血，再一扭头，却看到床单上多了一颗珍珠一样亮白的牙。

<br/>

“好家伙，齐根断。”

弃天帝说话的时候，苍没有感到他有漏风。这么说来，不是正面的牙齿。

<br/>

“我还打电话让你朋友来接你。看来完全没有这个必要。”

弃天帝闭上眼睛，又皱眉舔了舔空了的流血的牙床，直起身来，抓起沙发上的衣服往苍身上扔。

<br/>

“快穿衣服。”

他咧开自己的血盆大口，然后感到嘴角有什么东西流了下来。下意识地捂着半边脸，扭头离开了房间。

<br/>

苍把那团衣服从脸上扯了下来，原来是自己上次在这里换洗的那身。不过你不能对白痴恶棍抱太大的希望——弃天帝把苍从外到里扒得精光，给他的衣服里却没有内裤。

<br/>

---

赭杉军不是鲁莽的人，所以他们作出了最恰当的反应——

<br/>

“把手举起来，慢慢下车来，请你配合警方调查。”

蔺无双左手举着警察证，右手持枪对着伏婴师。

<br/>

后者显然没有想到会被如此隆重地欢迎。

<br/>

“别开枪，我只是开车而已。你可以查我的驾驶纪录，我绝对没有任何违章记录。”

“闭嘴！”

<br/>

十分钟后，这两黑色的奔驰车终于上了路——前面是一辆警车开道。

<br/>

“警官先生，那辆车有GPS导航，应该不用我带路了吧……”伏婴师坐在警车的后排，左边是一脸严肃的赭杉军，右边是表情温和但是下手很重的一步莲华。他苦着一张脸，心里把弃天帝骂了一万遍。

<br/>

“少打岔。下一个路口怎么开？”

“左转……”

“翠山行，下个路口左转。”

对讲机里传来模糊的声音：“收到。”

<br/>

当他们终于到达弃天帝的别墅的时候，蔺无双先下了车，赭杉军跟着下来了，后面一辆车的翠山行也下来了。伏婴师乘机也想下来，被一步莲华一把拉住。

“伏先生再坐会儿吧，他们很快就回来的。”

<br/>

警车的警笛声在安静的住宅区里回响，引得打游戏二度被打断的朱武气势汹汹地出去骂人。

<br/>

门刚一开，他还没来得及骂，就看到了迎面而来几乎要贴到他鼻子的一张黑色的证件。

<br/>

“警察！我们怀疑这里发生了刑事案件。”

<br/>

朱武愣了一秒，退后一步，看到了黑证件后面气宇轩昂的两张脸，大声喊道：“老头子，他娘家人来要人了！”

<br/>

蔺无双和赭杉军被这么一吼惊得面面厮觑。
